計劃進修PhD/Research討論區(73) The Hypothesis Testing Brain

數統電腦自學資源:

A. Maths:

Linear algebra:
ODE:
PDE:
Numerical analysis:
Optimisation: Boyd, S. & Vandenberghe, L. (2004). Convex Optimization. Cambridge University Press. URL
Elementary probability: Ross, S. M. (2014). A First Course in Probability (9th edition). Pearson.
Elementary stochastic processes:
Probability theory: Ross, S. M. (2014). Introduction to Probability Models (11th edition). Academic Press.
Stochastic calculus: Øksendal, B. (2003). Stochastic Differential Equations (6th edition). Universitext. Springer, Berlin, Heidelberg.
Measure-theoretic probability theory: Chung, K. L. (2000). A Course in Probability Theory (2nd edition). Academic Press.

B. Statistics:

Elementary statistics:
Linear models: Neter, J., Kutner, M. H., Nachtsheim, C. J., & Wasserman, W. (1996). Applied Linear Statistical Models (Vol. 4). Chicago: Irwin.
Bayesian inference: Gelman, A., Carlin, J. B., Stern, H. S., Dunson, D. B., Vehtari, A., & Rubin, D. B. (2014). Bayesian Data Analysis (Vol. 2). Boca Raton, FL: CRC press.
Generalized Linear Model: Myers, R. H.,‎ Montgomery, D. C.,‎ Vining G. G.,‎ Robinson T. J. (2010). Generalized Linear Models: with Applications in Engineering and the Sciences (2nd Edition). Wiley.
Multilevel models:
Multivariate:
Study design:
Time series: Tsay, R. S. (2010). Analysis of Financial Time Series (3rd edition). Wiley.
Categorical data analysis: Agresti, A. (2007). An Introduction to Categorical Data Analysis (2nd Edition), Wiley Series in Probability and Statistics. Wiley.
Bootstrap: Efron, B. & Tibshirani, R. (1994). An Introduction to the Bootstrap. Chapman and Hall/CRC.
Statistical inference: Casella, G. &‎ Berger, R. L. (2001). Statistical Inference (2nd Edition). Duxbury Press.
Statistical learning: Hastie, T.,‎ Tibshirani, R. & Friedman J. (2016). The Elements of Statistical Learning: Data Mining, Inference, and Prediction (2nd Edition), Springer Series in Statistics. Springer.

C. Computer Science:

Basic programming:
Information retrieval:
Computational phylogenetics:
Machine learning: Bishop, C. M. (2011). Pattern Recognition and Machine Learning. Springer.
Deep learning: Goodfellow, I., Bengio, Y. & Courville, A. (2016). Deep Learning. The MIT Press.

精選papers:

Phy :

Maths:

Econ:

CS/EE:

Bio:

Psychology:

歡迎大家繼續擴充

成個Studentenwohnheim得兩部洗衣機、一部乾衣機
仲要得一部洗衣機係work嘅

[/member][/quote]

想問下如果ug想直接讀phd 應該幾時開始報名，用邊幾年成績？

final year報名

睇你幾點排

oic頭先睇咗Q&A 另外想問下有無巴打讀過ust pg course quantum chemistry？有興趣讀黎認識下 睇paper有時見到d computational tools都有用到d theories 但比較擔心會爛grade 因為其實未讀ug既prerequisite course 讀呢個等於要讀三個 想知係深入淺出？grading policy係點？

補充：differential equations，LA讀咗 今個sem會讀埋multivariable calculus同probi

我知@edelschwarz以前讀過quantum chem

edelschwarz

City communication vs polyu design PhD

?點睇

No winter 不了

[/quote][/quote]

[/quote][/quote][/quote]
[/quote]
[/quote]

[/quote]
[/quote][/quote]

[/quote]

[url]ching [/url]

[qote][qote][qote][uote][uote][/qute][quote]/quote]

得罪講句
就算我去到Chinese takeaway個老細識中文我都會盡量講番英文
一來係去到人哋國家嘅尊重
二來係多個機會練習

係我呢邊讀數待遇都幾好

where

What 待遇

[url]係weekend得閒D上下水 [/url]

有啲三唔識七嘅大陸人想同我講嘢一嚟就用普通話
本身我又唔識你你又唔識我
就咁見到黃皮膚黑頭髮就一定要識講你隻話？
咁嘅情況我一定彈番句Pardon me, what did you say

係 佢地真係咁 assume你一定識佢隻語言咁

[member]bl有乜[咁好睇/member]

每年9月都會諗
今年試唔試下報mphil/phd